為左唔洗再含淚投泛民 我打算成立個政黨

運動接近半年，前幾日終於過左被喻為民意公投既區選。 早由七月蘋果提出，繼而九月深化「血債票償」，第一下反應比人屌到仆街; 去到十一月個個知道必須先打倒建制派呢個大敵人，所以吹風唔投泛民就係分化撚。 然後係我心入面一直有個問題：咁本土呢？

一直講和勇不分化，不割席，但係始終原則上和勇都係有分別，可以共同合作協調，但係必要時同樣有分開既必要，例如選舉、宣揚理念等等方面。

成場區選，打住本土旗號出黎選既其實唔多，即使有唔少冇政治聯繫既素人出黎參選，但係唔少都係打住獨立民主派，或者不投建制既方針出黎對壘，係我眼中同本土理念仲有一大段距離。 呢半年入面，我地一直將梁天琦放係一個精神理念既位置；一直將「光復香港，時代革命」掛係口邊，成功感染左咁多人藍變黃，黃變深黃，和理非變勇武，但係唯獨成個政局環境都係冇乜變化，同當初梁天琦所期望既「三分天下」仲有相當大距離。

我唔敢定義勇武派 = 本土派， 但係係我眼中如果要歸邊，都必定相對傾向本土派多於傳統泛民。咁既然債係勇武派既血，點解償係泛民既票？

當然本土派既理念唔單單只係勇武抗爭，而勇武派既人都未必完全認同本土派抗共既尺度，但係當中既共同特徵：無底線抗爭。正正就係泛民比唔到我地既野，甚至係年輕一代既泛民都比唔到！例如：衝擊立法會、強制三罷、甚至最重要既2047前程問題等等。又或者係形式上比較，泛民更加傾向議會、制度抗爭，而本土既衍生就係要係議會以外，再進行更多既無底線抗爭，因為我地知道傳統既抗爭模式、議會、制度，已經無可能再擋住所面臨赤化同壓迫！

所以我地之間有共同敵人，我認同，但係係我眼中，泛民最盡將人由藍變黃，而要將和理非變勇武，就必然係本土派既責任！不過好無奈本土派既代表已經唔多，我曾經想加本民前搵志同道合既朋友，可惜已經唔再收人，青年新政既感覺又冇好大眾。

我只係一個大學生，一個普通人，心入面有份熱誠同理念，將理想既世界放到好大，為左全心全意打呢場仗，申請咗一年停學，試過流血但係未試過覺得錢比血更重要。星期日我含淚投左泛民，最終區選大勝，我個人都冇特別開心，所以係到諗，不如創立個政黨，group返埋我地本土、勇武既手足，唔單止凝聚我地呢一班人，更加係要宣揚呢份理念，感染更多和理非，令到更多人覺醒。

一切都仲係好初步既構思
有冇志同道合既手足一齊傾下？
或者私底下tg都得

不過為左保障各位手足同我，請只談理念，不談行動、夢境。

利申：我已經過左區選先講，希望唔好再屌句分化撚就走。

0 / 10

1 / 10

推

入到閘？

一齊討論下，或者推到本民前出返黎

新政都入到，或者我眼中係兩個方向，議會制度方面可以有方法去應對，但係更加重要必然係制度外感染更多更多人認同

2 / 10

仲記得半年前連登仲係本土大台，宜家唔知似啲咩

3 / 10

4 / 10

5 / 10

加油 支持你幫推

本民前比人打壓到咁唔會再好似以前咁打晒旗號出嚟架啦
明白樓主心情，但而家本土組織一成立就一定會比支那打壓，更加唔好講選舉，一定會dq

泛民理應領導呢場運動 本土唔好出黎界票啦

𠝹票黨
講笑姐，認真講，其實蘇聯解體東歐諸國恢復主權，靠的不是諸國的政黨政治，而是時機。
香港一樣

泛民大台屌泛民會話你分化

本土根本連入場嘅機會都無，講咩做黨...
香港民族黨有眼你睇
依幾年大家都知議會已經唔係本土嘅戰場...

熱血公民、朱凱迪嘅勉強入到閘...
香港眾志嘅可以畀人DQ
你要無底線抗爭，可以set 到條底線有幾底？

叫本民前重出江湖咪得，第一個入黨

我自己覺得講入唔入閘都係言之尚早，創立一個政黨都唔一定必然同選舉掛勾，當然如果最後有民意支持，必然要償試去搶議席發聲，甚至拎走原本屬於其他派係既資源，但係另一方面，用政黨呢個媒介去宣揚政治理念，都係我一個大方針！

6 / 10

我都好想，不過奈何梁天琦，黃台仰。。。。

支持，飯民太撚戇鳩

咁打壓就必然，但係唔係人地打壓我地就唔做！任何有贏既機會我覺得都要試，坦白講，就算今場運動有贏既一日，2020雙普選，黎緊個30年赤化都一定會越黎越嚴重，2047前程問題只會越黎越迫切，終有一日都會浮上水面要討論

7 / 10

8 / 10

9 / 10

10 / 10

你夠膽搞，本民前應該夠膽俾埋發言人你做，不過你下場想做黃台仰定梁天琦，定係學熱狗縮沙做量血壓公民？

用依個初衷立黨，最後會變左優先打泛民，後打建制，最後重覆犯錯

支持，想做就做，只要唔好學埋講獨班垃圾，其他野唔需要擔心咁多

政黨可以成立，但一定要同犯民溝通，各佔地盤，你出我唔出，我出你唔出，如果唔係選舉只會輸番俾保皇黨。尤其多議席單票制，保皇黨條數計得好靚，啲票散咗就唔夠佢嚟。

客觀分析，民主黨係有好多支持者，好多人有嫌佢做得唔夠好，但就喜歡佢哋嘅偏向保守，呢班人算係淺黃，或直頭係淡黃，唔會咁容易可以放棄，你睇番上屆立法會選舉，佢哋受敵而且好多不利清息，啲票都仲係好硬淨。

要成立一個政黨，唔可以急，唔好貪心諗住第一次選舉就可以贏好多席，寧願保守啲，最大最大嘅原因，亦都係首要目的，唔可以俾保皇黨翻身，所以唔可以太搏，因為佢哋真係好叻配票，配票在多議席單票制先係發揮最大嘅作用，唔好睇少佢哋呢方面嘅能力。

先打泛民有咩問題根本呢班垃圾嘅存在就係壟斷民意

將獨立當陽謀咁周街唱，仲講到明拎政府資源黎搞奪權，咁都諗住入到閘係咪當共產黨戇尻的？

本土可以係門面上只强調兩制，咁樣對方根本無口實路俾你入。

連登一向奉為真本土嘅本民青都泛民化，連登自然俾泛民食左，一啲都唔出奇。

睇下你眼中泛民既存在目的係啲咩，如果你認為佢地同本土理念一樣，係追求民主自治，咁我諗泛民都唔介意本土搶票，因為我地最終理念一樣，只係做緊啲佢地唔敢做既野

我從來冇抹殺泛民呢場運動既功榮，佢地有好多人的確有前左，但係宣揚方面呢？佢地佔有好多支持者，如果唔令佢地既支持者都作出改變，只係個別泛民年青一代走得較前，咁個意義係咪真係咁大？我地手足都拉5000個喇，十幾個算啲咩？

呢個都係我心入面其中一個方向，本土派再係制度入面主張港獨，好似已經唔太大得着，明眼人、手足已經明我地既主張，而到呢一刻都未有呢方面諗法既人，都唔會比你突然間三言兩語就支持港獨。
係我眼中，只要宣揚更多赤化現況，制度畸形既問題，2047越黎越近，前程問題會慢慢浮上面，被討論

如果存在完美既溝通協調當然係最理想，但係現實講句本土泛民本身存在一定程度既對立。長遠黎講，我地必然係希望令到更多淺黃轉陣本土。

其實係成立政黨之先
係要淋下點樣可以令一個黨唔變質
泛民好多都被櫂力侵食
第二, 就係要成立一個反間諜既小組
防止中共滲入
就好似ICAC入面有個部門查自己友, 防止自己友變質

第一點的確係相當難既事，如果真係短期內成立到，仲有10個月先到立會選舉，就係呢10個月建立同人民之間既互信，權力唔影響理念，呢方面從未都冇絕對既保證，唯有透過信用既建立都闡明。

第二點，我眼中唔太需要，如果成個政黨只談理念，不談行動，就算有內鬼滲透都做唔到啲咩，假如佢願意幫忙宣揚理念，就已經達成效果，如果唔願意宣揚，又或者做其他抹黑，或者同理念違背既事，就請佢退黨！

當然一切仲係空談，歡迎多啲多啲討論

啱 港獨唔能夠做出面
只可以靜靜雞做或者換句講法係心照地做

係 認真諗過呢個問題好耐，現階段探訪港獨幾乎得自己人圍威喂，冇乜意思，但係當社會問題浮現得越多，人越擔心將來既時候，自然會越多人講！

原理同宜家拎前程問題出黎，同半年前拎出黎，個討論氣氛其實已經唔同左好多！

要令一個從政既人變,
不離 錢, 女人, 權力,
入佐民建聯, 既部分人曾幾何時都係民主派人士
自由黨創黨都係民主派, 而家全部都係藍
十一哥就係衰係女人
其它唔係衰係錢, 就係衰係權力
歷史係會重覆又重覆

理念固然重要, 但當變了質既時候
理念就會變成次要!
又或者說口裏說理念, 目的係為求逹到想要的東西 (錢, 女人, 權力, 或己被中共透過 錢, 女人, 權力控制了, 所以冇得選擇)

留名

Agger
唔好on99好似熱狗咁當泛民係頭號目標
和勇要合作好

又會屌你分化架啦

可唔可以講下你想成立嘅黨同本文前有咩分別😂😂

有咩想法同措施保護黨不被打壓？

入返本民前唔得?

等你啊

踢走建制先再算啦⋯ 唔係你閘又入唔到 大眾對你個黨嘅成立又觀感唔好 ⋯

其實而家好多新一代泛民已經逐漸本土化

今年係針對gphone 眾志已經唔係政黨嚟

多左堆後尾先傾向本土光譜嘅人入黎
咪好似泛民化左

其實係泛民有少少傾向本土化，吸返啲人返去佢度
但佢本質係無變 都係體制內抗爭

同埋要純本土就傾向體制外做野
如又返入去議會，熱狗條路咪就係咁

理念上未必有太大唔同

但係參考宜家經驗，宜家再用本土派起家，我覺得宜家唔需要再將港獨放上枱面，如果唔係冇辦法係制度上存在。
我覺得我地既受眾其實已經唔太介意我地係制上講一套，係現實宣揚上講第二套。

甚至，係制度外宣揚感染部分，我地都已經唔太需要講港獨，好現實講句，支持者一早已經支持咗，未支持既聽到你講只會反感，所以要感染其他和理非，我地需要既係比佢地認真更多中共既赤化、壓迫，再將個種影響放大係佢大下一代身上，當佢地開始感受問題切身，香港前程問題自然越嚟越多人討論。

我都想，不過佢地已經冇再收人

逐漸本土化其實相當歡迎，但係你好清楚泛民有泛民既底線，好簡單2047前程問題，呢個話題幾乎無可能交由泛民帶起。如果泛民年青一代真係有本土心，應該係要將佢地帶過黎本土一面，而唔係期望佢地有一日變本土

係我眼中，目前既政治氣氛，本土派已經冇太大必要將港獨掛住係口邊，更加要做既係引導大眾去思考，而唔係一下將個結果帶出黎，等認同既人歸邊。

入議會本身就係好和理非嘅事
一方面話要分和勇，另一方面又想做埋人哋嗰份
到底想點

點解一定係此消彼長既關係？同步進行有咩問題？制度外宣揚理念，理念形成風氣，人數夠就送你入議會，一方面代表民意認受，另一方面有更多資源宣揚理念，相輔相成。勇唔入得議會係咩概念？

拉

期望入到議會之後做到啲咩先？
而家講緊唔好投泛民，另外開個政黨，
咁我就係想問入到走會同泛民有咩唔同先？
以前社民連、人力，而家熱血公民，入到去咪一樣⋯

真
我當要宣誓咁
你要選擇唔講港獨避重就輕
定係照講然後好似梁游咁俾人dq啦

你睇下眾志本身都只係主張自治
黃之鋒入閘時仲要去申報民主派，唔支持獨立到最後都係俾人dq走

支持但講真唔睇好

初選
協商
初選
協商
初選
協商

完

因為個餅係得咁大
假設40%支持 民建聯, 40%支持泛民, 20%可能係因為中立/唔想投泛民/其他原因都好啦
你宜家開多個政黨, 你覺得你既票源會由邊到黎?
我唔排除可能原本中立既20%會支持你地
但我唔相信支持民建聯既 會直接skip左泛民/和理非而變做本土/勇武

本土好難再入倒議會
請專注街頭抗爭同文宣

本民前

加盟熱血公民咪ok囉

喺攫取資源角度，非常贊成。
但掛本土牌頭真係冇人保證到可以成功入閘。
雖然係咁，但都咩方法都要試下。

即係行熱血公民條路，搞搞下搶泛民票、屌鳩人投泛民
除咗攞資源，可以做到啲咩丫？成個鄭松泰有辦你睇

唔好假設入到議會做既野要同傳統反對派唔到
甚至乎你可以當係制度內，我地只係一個稱職既代議士，
但係個重點係，我地更加着重制度外宣揚無底線抗爭既理念，而個種理念係泛民唔會宣揚，甚至乎你退一步假設，我地係制度內做到既野同泛民一樣，但係制度外可以比佢地做得更多，咁有咩問題？ 你話社民連、人力、熱血公民有幾多得到當代年輕人既支持？唔係因為佢地制度內做得唔夠？而係對外宣揚幾乎冇比年輕人感受過

支持已經好好，難做都係咁做！做唔到無損失，做到有得着又何樂而不為

又本土 到時你唔比人dq先算

連登黨

你可以睇我上面講過既野，本土的確唔容易直接將藍變本土。

但係同我地將唔代表我地將和理非感染成本土就有問題，甚至講白啲呢個一直都係我地理念。如果你假設泛民同本土最終目的都係建立民主自治香港，而本土衍生只係基於不滿傳統泛民只係着重制度內有底線抗爭，咁我去感染泛民既人轉陣本土又有咩問題？

要記住將泛民諗到最理常，佢地就係同本土有最終理念一樣既人，只係我地既手段唔同，而我地相信感染更多人無底線抗爭，香港先有出路。

定係你覺得我地繼續乜都唔做，祈禱勇武無啦啦增加，有和理非突然願意主動三罷，定係面對黎緊30年越黎越多幾滲透同壓迫，然後乜都唔做，繼續將責任推比下一代？

唔要點解個概念係搶泛民票

簡單啲理解，泛民似和理非，本土似勇武，將一個和理非演化成勇武，你會唔會講搶和理非？ 唔好有形象定型，勇武都可以做和理非既事，但係和理非就不能瞬間變勇武，同理，本土派可以做到泛民要做既事，但泛民唔能夠瞬間變本土，咁感染更多人泛民變本土又有咩問題？

咁咪繼續喺制度外做，由得泛民繼續喺制度內做囉
而家喺連登、Facebook宣揚做得幾好呀

泛民變本土
咁做咩又要搞政黨搶泛民票

個重點係。。泛民即使年青一代行動表演有少少傾向本土，但係佢地冇對外宣揚呢種理念，咁佢地既支持者就繼續固有既抗爭模式，就係交比泛民係制度內抗爭，另一方面，武勇本土既手足亦都搵唔到人去代表自己。

同時，全世界係到講勇武唔夠人，拉既拉傷既傷，但係唔感染更多人出黎無底線抗爭，咁點？係咪以後每幾年既大型社運就只係靠當代既學生出黎打生打死，然後和理非就工都唔罷，到有一日死個個係自己小朋友先識後悔？

上面講左好多，不妨碌上去睇一睇我講過既野

我認為增加本土既方向會係由泛民慢慢變成本土
所以前提係起馬要認同泛民, 我見你第一個POST講到要含淚投泛民
俾我既感覺係, 你唔認同泛民

我自己算係比較和理非, 但我都支持勇武, 但我唔會講我忍痛支持勇武/別無選擇下只好支持勇武
因為用呢種講法/有呢個心態去支持, 2邊好易就會越行越遠之後成為對立

所以我比較傾向全力令民主派既勢力變大D, 再從中分開泛民同本土
雖然我都知咁諗係太理想化, 但我認為可行性比宜家民主派開始成長既階段就自立門戶更為可行.

同埋其實本土派既定義俾人感覺係太模糊
本土派追求既係獨立? 定係想係現有框架下去爭取最大既民主?

如果係追求香港獨立, 咁其實比起成立政黨, 更加重要係有民心/民意
要吸引市民支持起馬要有明確目標同實踐方法去說服大家, 而且唔會輕易俾人質疑到
如果只係想係現有框架下去爭取最大既民主, 咁我覺得先由加強民主派/泛民勢力做起先

熱血2.0？

我以為個post係2014年嘅...

我都讚成三分天下。我支持你！

似。

點解本土會無人推架, 本土萬歲呀

香港人大台

又一個熱狗

不如叫木土果班區議員組成個聯盟仲好

有人同意
做得好
自然會有人投
梁天崎當年d票都唔係屌返黎
下下拉埋泛民講冇意思
只會顯得自己更加似一隻熱狗

Exactly
你要組黨聚人我覺得無問題
但本土搞抗爭就唔應該入議會
青年新政有得畀你睇

又或者好似熱血公民咁，畀你入到去都要跟返港共規則做..
你玩無底線抗爭，條線低返少少就彈你走啦